%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{ {images/} }

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2023-2024}
\title{Fotografische objectdetectie van fitnessapparatuur voor het genereren van een gepersonaliseerd trainingsschema}

\author{Maurice Cantaert}
\email{maurice.cantaert@student.hogent.be}

% TODO: Geef de co-promotor op
%\supervisor[Co-promotor]{In overleg (Tropos AR, \href{mailto:blabla@tropos.ar}{blabla@tropos.ar})}
\supervisor[Co-promotor]{In overleg}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze

%   zelf
%
\specialisation{Mobile \& Enterprise development}
\keywords{Machine learning, gepersonaliseerd trainingsschema, objectdetectie}

\begin{document}
    \begin{abstract}
        Vandaag de dag kent sport een prominente rol bij vele Vlamingen, dat kunnen we duidelijk aflezen uit de gepubliceerde statistieken van~\textcite{StatistiekVlaanderen2023}.
        Hoewel sporten centraal staat voor gemiddeld \'e\'en op de vijf Vlamingen, kampt de sportsector met een sterk trainerstekort.
        Om deze reden heeft overheidsinstantie~\textcite{SportVlaanderen2023} reeds enkele campagnes gelanceerd om dit knelpunt op te lossen.
        Deze bachelorproef richt er zich op om een bijkomende oplossing te bieden voor fitnessclubs.
        Het uiteindelijke doel is om een proof-of-concept op zelfstandige basis te ontwikkelen waardoor leden in de startende fase minder beroep hoeven te doen op trainers.
        Hiermee horen sporters simpelweg hun uitrusting in te kunnen scannen door middel van een foto, en zouden ze een gepersonaliseerd trainingsschema voorgesteld krijgen.
        Maar hoe wordt specifieke apparatuur juist herkend op een nauwkeurige en behulpzame manier?
        Welke methodes kunnen gebruikt worden om het gepaste trainingsschema bij de juiste soort apparatuur voor de gebruiker voor te stellen?
        En hoe leggen we de link tussen het trainingsschema en de trainer om een steunmiddel aan te bieden voor zowel de sporter als de trainer?
        Om dit voorstel te realiseren wordt allereerst een literatuurstudie uitgevoerd om de huidige stand van zaken rond het detecteren van objecten (in dit geval fitness apparatuur) in kaart te brengen.
        De hoofdvraag hierbij is het onderzoeken van de gepaste manier om deze vorm van objectdetectie op een rendabele manier tot stand te krijgen.
        Hiermee ontstaat de mogelijkheid om een proof-of-concept uit te werken, gebruikmakend van een machine learning dataset, om gebruikservaringen af te toetsen.
        Verwacht wordt dat deze tool een duidelijke hulp kan bieden voor software-ontwikkelaars binnen fitnessketens om functionaliteiten te ontwikkelen voor beginnende sporters.
    \end{abstract}

    \tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
    \input{voorstel-inhoud}

    \printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}